中芯國際證實：遭美進一步限制 未來可能會產生重要不利影響

中芯國際證實：遭美進一步限制 影響可能大不利
最新更新：2020/10/04 22:30

（中央社記者張淑伶上海4日電）中國晶片製造大廠中芯國際晚間在港交所公告，其部分供應商收到美國出口管制規定的進一步限制，這對於中芯國際未來的生產經營可能會產生重要不利影響，公司正對此評估。

中芯國際集成電路製造有限公司的公告指出，經過多日詢問供應商和討論後，知悉美國商務部工業與安全局已根據美國出口管制條例EAR744.21（b）向部分供應商發出信函。

公告指，對於向中芯國際出口的部分美國設備、配件及原物料，會受到美國出口管制規定的進一步限制，須事前申請出口許可證後，才能向中芯國際繼續供貨。

中芯國際表示，針對該出口限制，公司和美國工業與安全局已經展開初步交流，將繼續積極與美國相關政府部門交流溝通。

公告指出，中芯國際正評估該出口限制對公司生產經營活動的影響。基於部分自美國出口的設備、配件及原材料供貨期會延長或有不準確性，對公司未來的生產經營可能產生重要不利影響。中芯會跟進並適時發布進一步公告。

中芯國際重申，公司一直堅持合規經營，遵守經營地的相關法律法規。

有關中芯國際的供應商受到美國出口管制的消息在9月26日傳出，中芯國際在27日回應稱沒有收到此類官方消息，並重申中芯國際只為民用和商用的終端用戶提供產品及服務，沒有為任何軍用終端用戶生產。今天晚間是中芯國際首度證實受到美方出口管制的傳言。

從公告來看，限制中芯的依據是美國出口管制條例（EAR）的第744條21項。此條例名為「對中國、俄羅斯、委內瑞拉的特定『軍事最終應用』或『軍事最終用戶』的限制」，目的是對支持海外軍事應用的物品進行限制，被點名的物品必須在獲得許可後才能出口。這項條款並在今年4月底擴大了適用範圍。

財新網引述一名美國半導體行業人士說，這不是最壞的情況，最壞的情況是直接上「實體清單」（Entity List）。「終端軍用」的認定只影響納入名單的美國設備和軟體的供應，而「實體清單」會打擊所有使用美國技術的產品和服務。

不過，中芯國際用於晶片代工的設備和材料離不開美國廠商。就算只是被納入「終端軍用」的限制令，中芯國際的先進工藝研發進程也將遭到顯著影響。

上述美國半導體行業人士分析，中芯可能難以繼續先進工藝的業務，「14奈米工藝會很困難，其次是28奈米和40奈米，以8吋廠為主的更早的工藝對美國供應商依賴相對更小，維持運營會相對容易」。（編輯：沈朋達）1091004

終於到你勒

中芯首度證實遭美國封殺 將繼續與美溝通

2020-10-04 20:51聯合報 記者林宸誼／即時報導

中芯國際4日晚間在港交所公告，經過多日與供應商進行詢問和討論後，知道美國商務部工業與安全局，已根據美國出口管制條例，向部分供應商發出信函，對於向中芯國際出口的部分美國設備、配件及原物料會受到美國出口管制規定的進一步限制，須事前申請出口許可證後，才能向中芯國際繼續供貨。

針對該出口限制，中芯國際表示，已和美國工業與安全局展開了初步交流，將繼續積極與美國相關政府部門交流溝通。

公告還提到，中芯國際正在評估該出口限制對公司生產經營活動的影響，基於部分自美國出口的設備、配件及原材料供貨期會延長或有不準確性，對於公司未來的生產經營可能會產生重要不利影響，將繼續跟進此事項，並將適時發布進一步公告。

中芯國際重申，一直堅持合規經營，遵守經營地的相關法律法規。

中芯國際4日公告，證實遭美國封殺。圖/中芯國際公告

DROP TO ZERO!

8 吋
係咪人手雕？

前幾日就話無通知

外人收料仲快過你個當事人

執柒左佢啦

有China Joe驚西

自主研發驚閪
投資咗過萬億 + 14億人，一定做到

之前好柒串 唔係咁講架

支那人當睇唔到

中芯國際，可能會是芯片角力之下的最後贏家！

賊匪早就應該全滅啦

真係垃撚圾國家

70 nm!!!!!!!!!!!!!!

最後或成最大贏家

支那唔係興乜都做最高最大架咩

激活自主研發之路，鬼國又贏